 因雨季來臨，讓達新工業（1315）主力產品的雨衣及雨鞋熱賣，且雨衣及成衣接單，已排到第3季末。達新表示，公司手中雨衣庫存品已出清，在新訂單的挹注下，5、6月營運轉強。法人認為，在訂單能見度轉強下，達新今年第2季營運，可望比去年同期好，且達新第2季營運已逐月加溫，尤其6月將是達新第2季中，單月營運表現最好的月份。 面對海外廠產能布局，達新透露，因今年承接歐洲的休閒服、防寒成衣訂單轉強，加上旗下緬甸廠產製雨、成衣外銷歐盟，有關稅的優惠，因此，達新決擴增緬甸廠生產線，做為擴大承接歐洲訂單的籌碼。 達新指出，旗下緬甸廠計畫透過餐廳整修與調整，來增加廠區生產線，擬由目前的41條，再提高至49條，目前緬甸廠員工數為1,800人，未來有機會上看2,000人以上。